<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!DOCTYPE examen SYSTEM "./tp_6.dtd">
<examen codeCours="XMLcours">
	<titre>TD/TPn*1</titre>
	<date mois="Janv" annee="2021"/>
	<questions>
		<question>
			<partie>
				Soit le document XML suivant :<![CDATA[
				<conf> </conf>
				<unite groupe="universite" temps="1086585433" maison="Jean" /> <maison/>
				<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="no" ?> 
				<!DOCTYPE compagnie [ <!ENTITY % administration "Jeanne Perron" > 
				<!ENTITY administration "Jean Boudin">
				<!ELEMENT compagnie (president,comptable,adjoint)*>
				<!ELEMENT president (#PCDATA)> <!ELEMENT comptable (#PCDATA)> 
				<!ELEMENT adjoint (#PCDATA)> ]>
				<compagnie> 
				<president>&administration;</president> 
				<comptable>&administration;</comptable> 
				<adjoint>Marion Lepage</adjoint> 
				</compagnie>]]>
				<partie></partie>
			</partie>
		</question>
		<question>
			<partie>
				Au Cinéma!
				Les Brigades du Tigre 
				- Policier (2h 5min)
				- De Jérôme Cornuau
				- VF (en Français)
				- Avec: C. Cornillac, D. Kruger, E. Baer
				- Année: 2005
				- Presse : 3/5 Spectateurs : 4/5
				Les aventures du commissaire Valentin et des inspecteurs Terrasson et Pujol, 
				membres des Brigades mobiles, corps spécial de la police française créé avant 
				la Première Guerre mondiale.
				Mer, Sam : 14:00 | 16:40 | 19:40 | 22:10
				Jeu, Ven, Lun, Mar : 14:00 | 19:40 | 22:10
				Dim : 10:20 | 14:00 | 16:40 | 20:20
				Dans cet exercice on se propose de concevoir un système permettant de publier le programme d'un 
				cinéma sur Internet. Le programme est constitué du descriptif de chaque film à l'affiche pendant la 
				semaine. Comme dans l'exemple, ci-après, chaque film est décrit par son titre, sa durée, son genre, son 
				réalisateur, ses acteurs, année de production sa langue de diffusion ainsi que par un court paragraphe 
				décrivant l'intrigue. Cette description est complétée par la liste des horaires de projection
			</partie>
			<partie>
				 Proposer un arbre XML pour représenter le film décrit ci-dessus (Les brigades du tigres).
			</partie>
			<partie>
				Quels éléments faut-il ajouter pour construire un document XML représentant l'ensemble du 
				programme d'un cinéma? Votre fichier XML doit contenir au minimum 5 films différents
			</partie>
			<partie>
				Proposer une DTD pour valider les arbres XML représentant les programmes de cinéma. 
				Votre DTD devra imposer les contraintes suivantes :	
				<partie>
					a)Les notes de la presse et des spectateurs sont optionnelle
				</partie>	
				<partie>
					b)Chaque film doit obligatoirement avoir un titr
				</partie>
				<partie>
					c)Chaque film doit obligatoirement contenir au moins un horaire de projection
				</partie>
			</partie>
			<partie>
				Proposer une DTD qui soit la moins restrictive possible pour valider les arbres XML 
				représentant les programmes de cinéma. Cette dernière doit prendre en compte les éléments 
				décrivant un film dans n'importe quel ordre
			</partie>
		</question>
		<question>
			<partie>Ecrire la DTD correspondante à chacun des points suivants :</partie>
			<partie>
				<partie>
					-un dialogue est composé de 0 ou 1 situation puis de au moins 1 repliqu
				 </partie>
				 <partie>-un dialogue est composé de 0 ou 1 situation puis de au moins 1 repliqu</partie>
				 <partie>-une replique est composée de 1 personnage puis de 1 texte</partie>
			</partie>
		</question>
		<question>
			<partie>
				<!-- <![DATA[Soit la DTD suivante :
						<!ELEMENT anthologie (poeme+)>
						<!ELEMENT Poeme (titre?, strophe+)>
						<!ELEMENT titre (#PCDATA)>
						<!ELEMENT strophe (ligne+)>
						<!ELEMENT ligne (#PCDATA)>
						Cette DTD est-elle correcte ? Justifie]]> -->
			</partie>
		</question>
		<question>
			<partie>
				On souhaite représenter un carnet d'adresses en XML. Pour chaque entrée du carnet, on veut conserver 
				les informations suivantes :
				-nom et prenom de la personne
				-adresse 
				-numero de telephone (éventuellement plusieurs)
				-adresse mail (éventuellement plusieurs)
				-date d'anniversaire
				<partie>
					Ecrire une DTD pour le carnet d'adresses
				</partie>
				<partie>
					Ecrire un fichier valide pour cette DTD, comportant au moins deux entrées et faisant apparaître 
					toutes les possibilités de la DTD (c'est-a-dire toutes les valeurs possibles pour les attributs et tous les 
					éléments et attributs optionnels).
				</partie>
			</partie>
			<partie>
				Écrivez une DTD pour des documents XML de type examen. Un examen contient un code de cours, 
				un titre et une date qui contient uniquement le mois et l'année. Ces éléments sont suivis par une liste de 
				questions. Un examen a entre 5 et 6 questions et chaque question a une ou plusieurs parties. Une partie 
				se découpe en textes mélangés avec d'autres parties. Le code est uniquement alphanumérique, sans 
				espace, la valeur de mois doit être une chaîne de caractère valide (idée: utilisez des énumérations).
				<partie>
					Donnez une instance de document valide par rapport à votre DTD (utilisez une déclaration de DTD 
externe) et 		deux exemples invalide en expliquant pourquoi.
				</partie>
			</partie>
		</question>
		<question>
			<partie>
				Vous travaillez sur un site portail qui propose aux restaurants un espace de diffusion. Les
				restaurants ayant souscrit à un abonnement à ce portail ont la possibilité d’éditer une fiche les
				décrivant. Sur cette fiche, ils indiquent :
				–Leurs coordonnées, nom et adresse, le nom du restaurateur, ainsi qu’une description de leur 
				établissement. Cette description inclut une mise en valeur à l’aide de listes, de paragraphes, de parties 
				de texte jugées importantes (dont l’intérêt doit être relevé par rapport aux autres parties par un moyen 
				graphique non déterminé à l’avance). Elle inclut aussi des images 
				placées soit à droite, à gauche ou au centre dans le paragraphe où elles sont insérées. Le fichier 
				d’image est accessible via une url.3
				–Leur carte avec pour chaque plat, une indication obligatoire de la partie du repas (entrée,dessert, plat, 
				fromage) concernée, le prix (obligatoire), une description d’un seul paragraphe 
				contenant ́éventuellement des parties de texte importantes.
				–La liste des menus qui sera préś entée au choix selon soit un ordre de prix ou dans l’ordre
				d’apparition dans cette fiche. Chaque menu a un titre, une description et un prix. La liste
				des éléments du menu est décrite à partir des éléments de la carte.
				Certains restaurants n’ont pas de menu mais uniquement un service à la carte. Les descriptions des 
				plats et r	estaurants sont optionnelles. Les prix s’expriment dans une devise qui doit être précisée.
				<partie>
					Ecrivez une DTD pour cette fiche et illustrez-la par deux documents. Vous n’avez pas à vous 
					préocupper de l’apparence ou du rendu de cette fiche. Vous n’avez comme préoccupation que la 
					simple question de la représentation/mémorisation des données dont il est question.
				</partie>
			</partie>
		</question>
	</questions>
</examen>
