<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<examen codeCours="XMLcours"><titre>TDTPn1</titre><date mois="Janv" annee="2021"/><questions><question><partie>Vous travaillez sur un site portail qui propose aux restaurants un espace de diffusion. Les&#13;
				restaurants ayant souscrit à un abonnement à ce portail ont la possibilité d’éditer une fiche les&#13;
				décrivant. Sur cette fiche, ils indiquent :&#13;
				–Leurs coordonnées, nom et adresse, le nom du restaurateur, ainsi qu’une description de leur &#13;
				établissement. Cette description inclut une mise en valeur à l’aide de listes, de paragraphes, de parties &#13;
				de texte jugées importantes (dont l’intérêt doit être relevé par rapport aux autres parties par un moyen &#13;
				graphique non déterminé à l’avance). Elle inclut aussi des images &#13;
				placées soit à droite, à gauche ou au centre dans le paragraphe où elles sont insérées. Le fichier &#13;
				d’image est accessible via une url.3&#13;
				–Leur carte avec pour chaque plat, une indication obligatoire de la partie du repas (entrée,dessert, plat, &#13;
				fromage) concernée, le prix (obligatoire), une description d’un seul paragraphe &#13;
				contenant ́éventuellement des parties de texte importantes.&#13;
				–La liste des menus qui sera préś entée au choix selon soit un ordre de prix ou dans l’ordre&#13;
				d’apparition dans cette fiche. Chaque menu a un titre, une description et un prix. La liste&#13;
				des éléments du menu est décrite à partir des éléments de la carte.&#13;
				Certains restaurants n’ont pas de menu mais uniquement un service à la carte. Les descriptions des &#13;
				plats et r	estaurants sont optionnelles. Les prix s’expriment dans une devise qui doit être précisée.</partie></question><question><partie>Soit le document XML suivant</partie></question><question><partie>Au Cinéma!&#13;
				Les Brigades du Tigre &#13;
				- Policier (2h 5min)&#13;
				- De Jérôme Cornuau&#13;
				- VF (en Français)&#13;
				- Avec: C. Cornillac, D. Kruger, E. Baer&#13;
				- Année: 2005&#13;
				- Presse : 3/5 Spectateurs : 4/5&#13;
				Les aventures du commissaire Valentin et des inspecteurs Terrasson et Pujol, &#13;
				membres des Brigades mobiles, corps spécial de la police française créé avant &#13;
				la Première Guerre mondiale.&#13;
				Mer, Sam : 14:00 | 16:40 | 19:40 | 22:10&#13;
				Jeu, Ven, Lun, Mar : 14:00 | 19:40 | 22:10&#13;
				Dim : 10:20 | 14:00 | 16:40 | 20:20&#13;
				Dans cet exercice on se propose de concevoir un système permettant de publier le programme d'un &#13;
				cinéma sur Internet. Le programme est constitué du descriptif de chaque film à l'affiche pendant la &#13;
				semaine. Comme dans l'exemple, ci-après, chaque film est décrit par son titre, sa durée, son genre, son &#13;
				réalisateur, ses acteurs, année de production sa langue de diffusion ainsi que par un court paragraphe &#13;
				décrivant l'intrigue. Cette description est complétée par la liste des horaires de projection</partie></question><question><partie>Ecrire la DTD correspondante à chacun des points suivants :</partie></question><question><partie>-une replique est composée de 1 personnage puis de 1 texte</partie><partie>				On souhaite représenter un carnet d'adresses en XML. Pour chaque entrée du carnet, on veut conserver &#13;
				les informations suivantes :&#13;
				-nom et prenom de la personne&#13;
				-adresse &#13;
				-numero de telephone (éventuellement plusieurs)&#13;
				-adresse mail (éventuellement plusieurs)&#13;
				-date d'anniversaire&#13;
</partie></question><question/></questions></examen>
